陳肇始：封關只係遲咗講俾港人知 絕非向罷工醫護妥協 強調初期高鐵已很嚴厲

陳肇始指防疫工作「慢咗話俾大家知」非向罷工醫護讓步

本港去年一月下旬出現首宗新型肺炎確診個案，至二月有公立醫院醫護罷工要求政府全面封關，以堵截病毒傳入香港，罷工首天，政府宣布關閉羅湖等四個關口。食物及衞生局局長陳肇始接受本台專訪時，否認當時向罷工醫護讓步。

陳肇始說，有些人會批評政府的工作慢，但政策決定並非一按掣便發生，很多時是準備好但未能公布，形容是「慢咗話俾大家知」，強調並非因罷工醫護人數眾多而讓步。

開頭的數宗確診個案，均是經高鐵到港的武漢輸入個案，但當時政府沒有要求經高鐵抵港人士申報健康狀況，被問到是否怕得罪中央才不實施該措施，陳肇始予以否認。

她指出，很早期便禁止來自武漢的人入境，形容措施已夠嚴厲，衞生署當時對病毒認識不足，評估後認為在入境時量體溫，便足以堵截確診者入境，不過最終失守，未料無病徵人士亦會帶病毒。

食屎啦，12月已經知唔報。一月先封城

收嗲啦笑恥
記唔記得第一位武肺病人喺邊度嚟啊

量體溫=好嚴厲

香港郵政十一月已經唔去武漢

仲記得搭高鐵o個條友 (第一個患者) 乜柒都唔講
之後搞到有本地感染

好記得你條撚樣話冇跡象人傳人

死全家啦

收皮啦陳姑娘！

臭西

56K?

衞生署當時對病毒認識不足，評估後認為在入境時量體溫，便足以堵截確診者入境，不過最終失守，未料無病徵人士亦會帶病毒。

呀陳老姑婆，咩叫唔知冇病徵人士亦會帶病毒？傳染病有潛伏期就算冇讀醫都知，你做姑娘嘅同人講唔知？我唔知班人有冇帶病毒，剩係知你個腦有問題

大佬唔好咁痴線啦好嘛

屌你老母呀陳姑娘
支那啲省市已經block 左武漢去果啲尻鐵
香港仲M字腳比支畜入黎

令香港感染肺炎既兩個人陳𦘦始，林鄭月娥

因為當日有手足用炸彈炸鳩你深圳灣呀！

你唔講？

關醫護5日短命罷工鬼事？

紅定綠？

咁評估錯, 係咪都係你錯呀？

當日已經全港市民叫封關

到今日, 都話要封關

你條仆街死八婆護士仔, 今日仲係度玩深圳灣QUOTA回港易免檢疫呀！

陳是恥

講句野都乞人憎過人
認你就認啦

她指出，很早期便禁止來自武漢的人入境，形容措施已夠嚴厲，衞生署當時對病毒認識不足，評估後認為在入境時量體溫，便足以堵截確診者入境，不過最終失守，未料無病徵人士亦會帶病毒。

Infection 一定發燒?
陳姑娘果然係無clinical experience
屌你老味搵埋呢啲傻鳩做局長

即係認同罷工， 講完

小學雞辯駁

明明封D唔封D 仲話自己封哂咁款
然後隱性帶菌者 呢樣野廢老廢中都識
沙士都有啦
你依家話唔知